土耳其前總理：無法輕易相信中國疫苗 中國科學研究都遭到操控

土耳其前總理達武特奧盧（Ahmet Davutoglu）周日表示，中國操控所有科學研究，「我無法輕易相信中國疫苗」。土耳其採購5000萬劑中國生產的武漢肺炎疫苗，接種工作可能明年首周展開。

達武特奧盧2009年5月至2014 年8月擔任外交部長、2014年8月至2016年5月任總理和執政黨正義發展黨（AKP）主席，在土耳其政壇有其份量。

達武特奧盧接受網媒Karar TV專訪時表示：「如果是我治國，我會針對替代疫苗收集所有科學研究，在諸如疫苗這類直接涉及國民健康的議題上，我會優先考慮依據民主程序運作國家的研究。」他強調：「我無法輕易相信中國疫苗，畢竟中國所有科學研究都遭到操控。」

土耳其向中國的科興控股生物技術有限公司（Sinovac Biotech）採購5,000萬劑武漢肺炎疫苗。獨立新聞網站Bianet報道，由於這款疫苗仍在進行第三期人體試驗，土耳其民眾尤其擔憂疫苗效力和安全性。